求教學： 遺棄感嘅排解方法

小妹係學業、工作係極自信既人，中學拎過啲咩全港性既傑出學生獎，返工係做對人嘅工作，上司會賞識自己。

自卑兩粒字完全同自己扯唔上關係，亦唔相信自己會自卑。

但呢4-5年開始發現自己自卑嘅一面同根源（其實一直都存在，只係細個唔發現）。自信呢啲都係表面嘢，其實內心自卑只有自己知，亦無人會見到。就好似光同影咁，光越強，影越強。

事緣係小妹單親家庭出身，兩三歲個陣，呀媽問我要跟呀爸定呀媽生活，個陣呀媽喊晒口咁，我就話跟媽媽。見住呀爸走出門，太細個，唔知個陣諗梗咩，只記得呢個片段。

後來，媽媽將我交俾親戚照顧，整個幼稚園同小學生活我都係寄人籬下。

無咗呀爸，呀媽又唔係成日見到，見到同學仔有爸爸媽媽接放學，心就難受到極點，之後我係親戚口中知道，原來呀爸唔想我讀幼稚園，覺得貴同晒錢，呀媽接受唔到，所以離婚。親戚都有講到，我應該係不小心嘅產物。個陣太細，又無人去開導過自己，搞到一直覺得父母離婚係因為自己。

離左婚，呀爸都有得閒搵下我，帶埋我去見佢女朋友。呀媽梗係唔鍾意，唔俾我再見呀爸。

於是，我細個就有種植根嘅諗法：人同人嘅感情係必定會完結嘅。

呀媽好盡力咁同我keep住感情，一個月會黎搵我兩至三次。如果個個月佢少咗次黎搵我，我會覺得佢唔想再要我。出街個陣如無必要就唔會去廁所，因為好驚去廁所個陣，呀媽會偷偷咁遺棄我。

但呢種恐懼同自卑我無擺係臉到，我反而表現得好活躍同外向，希望呀媽唔好擔心，就算喊都唔會係親人臉前喊，其實細細個陣會成日匿埋自己喊。

到左小4、5，好唔甘心自己係被遺棄個個，於是開始諗，要努力讀書，名成利就，最好勁到自己個名傳入呀爸隻耳到，等佢後悔遺棄咗個咁叻嘅囡。

唔否認就係呢一念之間令到自己上進，到咗中學個陣好努力咁讀書，係級同班拎第一，一年拎一兩個校外獎。成就感好強，越黎越沉迷讀書，師兄、同學仔溝都拒絕晒。最後上咗大學。

我以為成功感會取代自卑感同遺棄感，但原來唔係嫁，佢一直係內心嘅角落，係我一直無好好照顧佢。

近年，有啲男仔對自己有興趣，我會覺得自己唔夠好，我會覺得最後都會分開既一開始又何必一齊。就連對朋友都有呢種情況，驚自己被人遺棄，咁不如自己抽身先啦。

非常渴望被人愛錫，但又好怕沉淪咗，一失去咗會去返細個個陣嘅心理狀態。

好想放低堅強，好想唔識獨立，好似小朋友咁依賴一個人。

其實人大咗，學業、工作算係平步青雲，但每逢病咗，身體攰，唔開心，呢種遺棄感就會浮出黎，唔想煩到身邊嘅人，好少講呢啲嘢出口。

我愛媽媽。
唔會怪任何人同事，只係想正面面對內心嘅感覺，好好開導自己，好想心理健康啲，唔好輕易掉眼淚。

有冇同路人係遺棄感到走出黎？
求教學。

有個post講 屋企人影響成世

睇晒佢個post，啲回覆咁有愛嘅

Btw我同呀媽關係良好，無錢銀問題

只係想處理好啲個心理

太長, 有冇男/女朋友? 搵個soul mate
雖然我都未搵到

先入為主有依種諗法 好難走出嚟㗎喎 如果樓主諗到咁遠 最尾無咗 點解唔依家就過得開開心心呢 人際關係係互相維繫㗎 你自己都唔踏出第一步無人會配合到你

正能量撚真係呢個世界上其中最乞人憎嘅一種人不如去深水埗叫啲人踏出第一步努力搵錢

我都有類似問題
父母冇離婚，但由細到大都成日鬧交日日嘈
同你嘅分別係，我係小學初中勤力
小學嗰陣成日考第一，但到第一嗰陣發現原來係冇用，佢地都唔會因為咁而重視自己(感受)

到中學我都唔記得發生咩事，有次呀媽突然離家出走，呀爸就鬧我話成世人最錯係生咗我
自此我都冇對佢地有期望

大學之後都算係咁，我以為呢件事已經搞掂
直到早三四年突然做做吓嘢好大壓力頂唔順，人又大咗又睇過吓心理學啲嘢，先發現原來我一路以嚟都好需要認同，覺得透過努力係會令對方唔離開。或者應該話做啲咩都好，之所以努力其實係想身邊人肯定我嘅地位/存在，尤其是感情上

諗返起早幾年嗰陣個ex都算pk, 乜都老馮，變咗我又跌返落童年嗰個loop度，努力做好多嘢，但佢係個好自私嘅人唔理我感受。結果一齊咗六年先分手，分之前直頭我係瘦到得返8x磅，每星期總有兩三晚發奇怪夢，次次都夢見自己要搬屋但係間房有穿有爛。

而家事業就冇乜，結咗婚，老公其實對我好好，父母就盡量都唔想聯絡。但都係冇乜安全感。解決辦法仲搵緊

講開個夢，我係好後期先知個夢嘅意思。類似嘅搬屋夢我嗰陣連續三四年都有發，每一次都係搬屋，搬完之後先發現我間房有問題。一係就窗口對出有好大個小丑嘅頭望住，一係間房漏水，一係出面好多路人經過望到入嚟
後尾同朋友傾返，再諗'房'對自己嚟講係咩意思。其實由細到大，父母一鬧交我就自己匿喺房度。所以嗰陣同個ex一齊，係又loop返細個嗰陣嗰種感覺。
咁肯定關ex事係因為，分咗手之後我完全冇再發過類似嘅夢

我自己都有識咗個十幾年嘅fd絕咗交 你估失去咗我又好好受? 樓主問排解方法 比個意見就叫正能量撚 做人唔好咁偏激啦

你拎朋友同童年缺憾比較
算啦唔識嘢其實出少句聲仲好

你自己google吓咩係正能量撚啦
意見唔係咁畀

我好明白
細個單親家庭大
好冇安全感
拍過兩次拖
都係散

所謂的朋友都係有利用價值就搵你
冇就唔理你

唔係我揀孤獨
係孤獨揀中我的感覺

永遠我對人好
人地早晚消失...

我沒咩讀書天份
所以保護自己就是學功夫同健身

我是男性
最慘係想喊都唔得
因為男人唔可以軟弱

近年生父中風
班pk 親戚射過黎比我搞

唉
樓主的情況同我好似
加油

其實同一屋簷下又點，咪又係冇人理
老豆老母搵食，番到屋企得阿嫲同細佬，但咁又點，佢地唔會做到老豆老母嘅角色，但有個細佬陪起碼都叫冇咁空白，只係由細到大老豆老母都對自己嘅事無從過問。我老豆仲用唔係屋企做擋箭牌，咩事都唔關佢事咁，次次我有事佢都係後知後覺，永遠都要由其他親戚口中知道我嘅野。17歲個年拎過呢d問題出黎講，結果佢一句你自己睇開d就完左。

老豆仲同我講，讀書讀左係我自己，想讀書就自己比錢，但之前講到我想讀書點都供我讀，到我搵佢交學費佢問我係咪要全屋人訓街先安樂，咩都佢講哂。到而家我grad左兩年，叫做搵到份唔錯嘅工，佢就叫我出番份錢貢獻頭家。我睬佢都有味

兩年前老豆老母離婚，阿嫲同老豆住我唯有跟我阿嫲住，雖然我同老母關係差到唔會同對方講野，由佢經濟封鎖我想我自生自滅開始我地就已經番唔到轉頭。今日大家可以有講有笑，聽日講左句佢唔啱聽嘅嘢就當正我係仇人咁，一家人感情可以話冇就冇。發生咩事屋企人一定覺得我係搞事，又唔諗下自己做嘢係咪合理，所以我好怕人唔識反思又覺得隨時被遺棄，因為對佢地黎講我係異類。

後來我發現，小至生活習慣(我大概係全屋最高學歷最有教養嘅人)，大至分辨事非，我都同佢地睇法有好大衝突，呢個程度已經遠超代溝，因為佢地冇involve過教我點做人，點樣理解感情。言行舉止同思考方法以至價值觀我冇一樣野係從佢地身上學番黎。

由細到大都覺得自己係格格不入嘅一個人，佢地講嘅做嘅我大部份都唔同意。到大左愈黎有自己諗法更加多意見分歧。

同老母仲好好感情時佢同我講，我同細佬都係意外，會同老豆結婚都係因為有左我。而家諗起就覺得，當初佢地決定生我真係生左養大就算，覺得學校會教。一家人尚且都可以咁對自己，我慢慢出現左唔需要對佢地好嘅想法，然後佢地話我自私冇心肝。我心諗點解你唔諗下自己投資左幾多心力係我度。要我回報你？咁姐係養兒防老啦。而家就算住埋一齊，我都唔會對佢地太多付出。有時望下ig見到朋友開始將重心放係屋企，出黎又會分享下屋企開心野。到佢地問我嘅時候，我咩都講唔到。個下我知道，家人嘅影響力對我嘅性格以及態度都好大impact，一半係自己，一係家人。

但就算係咁我都冇比佢阻到我生活，反正怨又怨過，講又講過，聽唔入耳唔肯正視自己我唯有令自己過得更好。但我諗過自己其實唔洗太長命，50歲左右就可以準備身後事。

我都唔撚明啲老豆老母成日講埋晒啲冇營養又冇用嘅發洩說話做乜
同個仔講係意外，咁佢想個仔點答佢

外國好多呢啲absent parent研究
亞洲好少，香港都少，個L個剩係識歌頌父母偉大

舊個套好唔啱我
好大陰影

我細個好矮好瘦
明明我比人打
因為人地識喊
就話我打人

公平咩

細個窮，有啲姨姨可憐我買玩具比我
一個屈尾十
送比人

我呢
從來冇人理過我感受

自 唔小心禁錯負皮左
同你係感情上有少少似

覺得自己俾唔到d咩人地
而且覺得就算開始左段感情
最後都注定分開
所以我寧願單身都無謂攞苦黎辛
（曾經諗過做仆街仔，玩弄下感情
反正唔放真心落去，我又唔會被hurt）

友情又係唔知做乜
識親都只係酒肉朋友
無利益可言就各自散
不過每次覺得係因為自己有問題
所以一班走完又再一班走
覺得所有人都會厭棄我
結果個人就愈黎愈摺
自我封閉，抗拒social

我諗有訴說對象同正面心境可以幫到你
因為呢兩樣野幫左我走出陰暗

Sorry for 1999

係
我識一個朋友同我情況好似
佢比我更慘
依家日日都開解佢
雖然冇咩用
不過幫到幾多得幾多

其實樓主唔洗排解喎
的確人與人之間感情一定會逝世，哩個係好多人唔願意接受既事實，只係你早左發現又接受到

無錯呀，好需要人認同，每樣野都會努力做去得到人認同，真係連同人相處都會好想要人認同。其實好可笑，都唔知為咗咩努力，可能只係覺得努力嘅回報最有安全感。

提子絲打結咗婚，我真心連拍拖嘅勇氣都唔大。

絲打嘅老公有冇開導過絲打？或者有冇同老公講自己有啲咩心理嘅需要？佢生活會上會唔會有咩遷就妳？

冇呀

Soul mate 有咁易搵就好了

We are all alone, born alone, die alone, and—in spite of True Romance magazines—we shall all someday look back on our lives and see that, in spite of our company, we were alone the whole way. I do not say lonely—at least, not all the time—but essentially, and finally, alone. This is what makes your self-respect so important, and I don't see how you can respect yourself if you must look in the hearts and minds of others for your happiness.

其實而家都過得開開心心

但有時個人攰，以前嘅諗法就唔受自己控制咁浮現。

我都明過去咗嘅嘢其實諗咁多都冇用，但個種心底裏嘅唔舒服，有時會偷襲自己

踏出第一步，其實好想，但唔知點做好

認真 你要搵到個人信得過 然後disclose 呢樣野比佢聽 或者你會遇到一個人 佢會打開到你個心 之後你就會慢慢get rid of 呢樣野

我自己都係有一種自卑 唔係成就上而係唔係好相信人唔敢同frd 交心 (但我個樣係好陽光d 人完全唔覺我會係咁） 因為中學時就比個frd 出賣同拍拖時受過傷 到我而家year 2 都唔敢同人講自己心底話/感受/同對鍾意我ge 女仔確實關係 到最近有一個女仔成功disclose 左我個內心 開始feel 到呢種自卑感慢慢散去緊 不過又係因為無確認關係 原來佢都出左pool 又有種心絞感 心情好複雜

whatever 絲打你加油 u can make it through

得閒訓前做下冥想, 控制下自己呼吸, 認知自己個靈魂嘅存在
我都係好細個得番媽媽, 後來仲學壞埋, 好彩最後都考到張沙紙
最近研究緊天文學, 發覺自己對住成敗得失睇得太重, 喺咁浩瀚嘅宇宙,
大家都係細到一粒沙都不如, 至此我有種使命感, 我至少都可以為地球以後文明盡一分綿力
當我工作到好攰同覺得孤獨, 其實成個地球嘅人喺太陽系入面都應該同感孤獨,
我只希望自己嘅工作(我做醫療行業), 幫到後面一代或幾十代之後, 衝到出依個孤獨嘅星系,
搵到其他嘅文明, 搵到自己嘅定位

利申: ff太多, 但我內心的確搵到安慰

的確，有時覺得男會重sad

個社會好似有種意識，女人無安全感好正常，女人脆弱好正常。男人一定唔可以

本身你仲有冇同呀爸+呀爸個邊嘅親戚聯絡？有事先搵返你？

我係同呀爸個邊零聯絡了，衰啲講，佢死咗都唔知。

巴打仲要照顧中風屋企人，身心仲攰 洗費應該都唔少⋯⋯

Depression

就係零聯絡
班賤人一知佢中風
就係facebook尋人

班人好賤
從來冇搬過家，屋企電話冇改過
玩埋賤招
有好野永遠冇份
白事中風識搵你

洗費手尾都大
安排住老人院
唔係可以點

唉
我人生只有一個卑微願望
希望可以搵到一個愛我的人
一齊行落去

覺得可以解決到所有不愉快
彌補所有遺憾

但
邊會有人愛我
唉

對人有強烈既不信任
好驚再將個心交託比其他人嗎?

感覺上要有個人出現主動拯救你既生命

不過醒醒阿樓主呢個唔係韓劇既世界阿!

冇睇韓劇

唔洗人拯救，只係想有啲方法自己開導到自己

呢啲嘢，邊個都幫唔到，只能夠自己諗通

嗯我都覺
幻想世界入面如果有人可以對你不離不棄你既諗法一定會改變
但係幻想終歸係幻想
現實無乜幾個咁既人

一個緣分到了,思路自然開通既感覺

拍下你個頭

加油阿少女!

我笑咗

一到睇一到笑，sor

好有喜感

Btw會唔會越冥想越難受？

Ff有時真係心靈雞湯黎 希望我有日都可以好似你咁

排解方法就係 柯左佢出黎

人同人嘅感情係必定會完結嘅。

你無錯呀
呢個係事實
只不過你太早太細個已經透過一個錯嘅方法而明白

樓主個句我愛媽媽好似一句魔咒
依排睇開有關原生家庭點影響我地成長嘅書，有啲case都同樓主類似。

睇得出樓主唔放過自己，樓主細個就有「我唔想媽媽擔心」嘅心情，一直無正視依種心情，直至宜家想解脫其中一個關鍵係樓主媽媽，可以睇下山下英子嘅父母家的斷捨離，入面有少少解放自己嘅方法(雖然我有少少唔by山下英子，但佢提出嘅方法係值得嘗試)

另外，岡田尊司個本母親這種病都值得睇下。

頭盔mode，我唔係話樓主媽媽唔識點做啊媽嘅唔啱，我相信當時樓主媽媽有自己嘅困擾同考慮。

Lm

被過去纏繞的確係痛苦嘅事 睇到樓主話對朋友都有咁嘅感覺 如果真係咁 搵到個可以傾訴嘅朋友幾乎係唔可能嘅事 所以真係要靠自己諗通 不過講依啲都係俾人話正能量撚

我到而家都唔識點答呢條問題，但如果佢地係用意外嘅心態睇我，唔難解釋佢地點解佢地對我同細佬冇乜栽培。亦都係因為咁我由細到大都想有真正自己嘅家。佢地作為反面教材令我知道自己理想嘅家庭應該要係點。

"呀媽問我要跟呀爸定呀媽生活"
不過無分, 仲怪我同呀哥害到佢受苦
我幼稚園高班果陣試過比佢地低係條街(純意外)
然後我自己一個喊住行返屋企
自此之後我都凡事靠自己

呢個我明呀

想有自己嘅家庭，補償返失去嘅

但唔會因爲有咁嘅家庭教材，反而冇信心組織家庭？

絲打可唔可以介紹本書黎睇下

同我case似講原生家庭個本

我都想暸解自己多啲

除左開心嘅感受，好少同呀媽講唔開心嘅嘢。

其實覺得有句好啱㗎，係我自己唔放過自己，當想放過自己個陣發覺唔識點做

講真我學佛之後係好咗唔少，可以理性分析自己一啲唔理性嘅情緒

感情呢真係一匹布咁長。
嗰陣同我個ex一齊，因為我覺得佢好了解我。由細到大父母都唔了解我，佢地冇興趣了解。所以突然有人好明白我諗乜，我覺得好好，其實暗地裡係希望佢了解完之後會照顧到我心理需要。

結果唔係。拍咗六年，我得出嚟嘅結論係，一個人了唔了解同care唔care你係冇關。人係可以好了解你但唔撚理你。

之後我遇到我老公，話了解呢，講真冇我個ex咁了解我。我係啲乜都諗好多嘅人，我老公係諗嘢好直接簡單。我係發脾氣之前都諗要點發，我老公就脾氣好好，但嬲嗰陣唔會收埋。對住我個ex我要好小心，驚做得唔好。對住我老公我可以好直接，知佢會接受我，有咩佢都好直接表現出嚟。講真，佢唔係好細心嗰啲人，但我做咗咁多年人，發覺細心係有代價，細心嘅人通常都比較敏感，會諗多咗，有事嗰陣唔會係一個好嘅shelter

講真生活上冇咩遷就，佢好嘅地方係，對住佢我唔洗做啲乜都已經覺得好安全。

恭喜你找到對的人
未來一定會繼續幸福

其實陰影呢啲好難整走，唯有學下點同陰影一齊生活
我到而家都仲係一見到有人好兇咁鬧人就有少少ptsd咁覺得好驚，諗起細個嗰陣老豆鬧人個樣

我啲陰影放咗係盒
收係一個內心搵唔到的地方
除非有人刻意打開

同埋我唔講
冇人知我有壓力唔開心
收得太好

呢個我都好深感受。長時間冇人理就會習慣靠自己，有時遇到難題要人幫我會怪自己點解冇足夠能力應付，但其實我知咁諗係好唔健康

我冇咁諗喎，我可能會有一刻灰左或諗到好差，但訓醒就會乜事都冇。再差嘅人都搵到伴侶，更何況我唔係最差？咁樣諗法個人就會有番d信心。同埋我係有問題就鐘意拎出黎傾，唔鐘意收收埋埋，唔想有心病。不過似乎我d ex都唔係咁諗，只係能夠同我分享喜悅，唔能夠一齊共患難。而家心態已經係隨緣

凡事都要靠自己

我都好細個就咁意識到

但太早意識到真係唔係一件好事黎，

有時就係咁諗，好多嘢自己孭上身就算，搞到壓力大，但又唔習慣同人講。

我自己都因為屋企人影響
總覺得人既關係只係互相利用
唔會真心真意咁對對方
就算有都係總會完結
我覺得踏出第一步真係超級難
唔係話想踏就踏到

好好彩我遇到兩個人
一個教識我原來人係可以互相依靠 真心咁關心對方
一個教識我點樣愛人 同埋點樣去被愛
過程中因為我自己冇安全感
Hurt 過 推開過佢地好多次
不過佢地都冇放棄我 一直留係我身邊
依家既我先叫做相信人多咗
睇到人既好而唔係壞

我唔敢講呢個人會幾時出現係你既生命之中
但當佢出現既時候 你要做好準備
起碼要願意比佢地隹入你既生命
你意識到自己咁諗唔妥當已經好好㗎啦

靠自己唔係唔好，但一個人孭曬壓力上身係會好辛苦，
雖然樓主，但睇到你好堅強，會為了改變現況而嘗試去努力，好努力讀書

你努力左好耐，上到大學，但都係覺得自己好孤單，覺得自己做得唔夠好，害怕自己會被人拋棄，然後會逃避同其他人相處。
我睇到樓主會嘗試想用學業上的成就感去取代自己既遺棄感，亦欣賞你會想正面面對自己既感覺，或者搵一D方法去排解負面感受

我見到你都會話你愛媽媽， 你會同媽媽講下你一直以來既感受嗎?

想被人愛錫都好正常既，我地人人都想人錫架啦
而堅強的人，無可能一直都好堅強，始終想有人去疼愛佢既，都會有自己軟弱既一面。
我諗承認自己能力有限，也是一個人類，不可能永遠地堅強或正面，有正自然有負，我們也有自己的黑暗面 如何坦誠面對，也是我們需要去學習的